政府收樓及首次置業問題

成件事係咁
我呀媽有層舊樓準備畀政府收購
價錢當大約係500萬
如果我呀媽接受左而又再去買樓的話
政府係會免去左買另一層樓既稅

問題就黎啦
1.我呀媽想將新買既樓寫我名
但咁做買新樓就要畀返買樓既稅
2.買新樓都係用佢個名但之後轉我名

咁究竟1同2 邊樣要交多啲稅同費用？

利申：自己本身未買過物業

請求專業巴絲賜教

應該1/2係一樣

1:重新買，你首置=3%稅
2:佢買完轉名比你，近親轉讓/送契都係3%稅

反而2既話用送契做既話會令你5年內唔賣得/轉按

你阿媽名買，寫定平安紙第時留比你，遺產唔使稅

等你結婚
呀媽過層樓都好似免稅
不過你有女未？

平安紙最好

講少左野
佢過名畀我咁佢既資產可以拎生果金

有啦多謝關心

你係咪獨仔？

有成層樓響手就唔好呃呃騙騙啦
搞到支那人咁

自住物業冇得拎生果金咩？（好奇一問，冇了解過）

生果金無資產限制
長者生活津貼呀下話？